<resources>
    <string name="app_name">AMS</string>
    <string name="cannabinfo">CannabInfo</string>
    <string name="please_enter_email">Please Enter Email</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="singup">SingUp</string>
    <string name="joint_us">Joint Us</string>
    <string name="title_activity_welcome_nav">WelcomeNavActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="passLogin">הכנס סיסמה</string>
    <string name="emailLogin">הכנס אימייל</string>
    <string name="rePass">אימות סיסמה</string>
    <string name="header_info_weed">קנאביס (שם מדעי: Cannabis) הוא סוג של צמח ממשפחת הקנאביים. קנאביס שימש משחר ההיסטוריה למגוון שימושים, בהם ייצור סיבים (המפ), שמן זרעים (שמן המפ), למטרות רפואיות, לטקסים דתיים וכחומר פסיכואקטיבי. לזרעי צמח הקנאביס אין השפעה פסיכואקטיבית והם מזינים ועשירים בחלבון ונצרכים כמזון. בצמח הקנאביס זוהו שלוש משפחות כימיות עיקריות של חומרים: טרפנואידים, פלבנואידים וקנאבינואידים. כ-80 קנאבינואידים ידועים קיימים בצמח, שהעיקריים שבהם הם THC ו-CBD. הראשון בעל השפעות של חומר פסיכואקטיבי והשני בעל השפעות אנטי-פסיכואקטיביות. השימוש בקנאביס למטרת שעשוע שנוי במחלוקת ומאז 1937 (השנה שבה הוצא הקנאביס מחוץ לחוק על ידי הרשויות הפדרליות האמריקאיות), במרבית מדינות העולם בהן ישראל, ייצורו, החזקתו והשימוש בו אסורים ללא פיקוח; בחלק מהמדינות הוא אף נכלל בפקודת הסמים המסוכנים. הסיבה העיקרית להגבלות אלה היא שצריכה עקבית ובלתי מבוקרת של קנאביס נחשבת על ידי רבים מתחום הרפואה הקונבנציונליות ובריאות הנפש כממכרת (התמכרות פסיכולוגית) ולכן צריכתו מומלצת רק כתרופה ובפיקוח רוקחי כאשר זני הצמח ניתנים באופן מתחלף וכאשר מינונו מותאם למטופל במסגרת המעקב הרפואי.</string>
    <string name="WeedInfo2"> ישנה מחלוקת בקרב החוקרים אם מדובר בשלושה מינים או זנים נפרדים. קיימים שלושה זנים עיקריים של הצמח. כאשר הכלאות בין שלושת הזנים הללו יצר מגוון רחב של זנים היברידים הנבדלים זה מזה בהשפעתם הפסיכואקטיבית. שלושת הזנים הם:
קנאביס סאטיבה (Cannabis sativa sativa): הוא הגבוה והצר יותר, מגיע בטבע עד ל-6 מטרים, ומתאפיין באצבעות עליו הדקות והארוכות. משמעות המילה סאטיבה היא "מתורבת". הסאטיבה מכיל כמות גבוהה יחסית של THC.
קנאביס אינדיקה נמוך ורחב מהמין סאטיבה ונע בין חצי מטר ל-1.80 מטר. עליו רחבים וקטנים יותר. משמעות המילה אינדיקה היא על שם מוצאו (אינדיה = הודו) נמצא ותואר לראשונה בסביבות קוש, כנראה האדם ביית את המין הזה למטרות הפקה טובה יותר של שרף הצמח. האינדיקה מכיל כמות גבוהה יחסית של CBD
קנאביס רודראליס (Cannabis sativa ruderalis): זן נדיר יחסית שמקורו ברוסיה. צומח יחסית בצורה עקבית ומושפע פחות מיחסי אור-חושך. מצמיח תפרחת רק בקצהו והוא בעל אחוזים מזעריים של החומר הפסיכואקטיבי THC, ממין זה הוכלאו תת-מינים של מיני סאטיבה ואינדיקה, שמכונים Autoflowering ("פורח אוטומטית"), הגדלים במהירות, מצמיחים פרחים בתוך כ-3 חודשים ופריחתם לא תלויה בזמני האור כגון 12-12 18-6 וכולי.
סאטיבה ואינדיקה הם הזנים הבולטים, ומכילים בין 6% ל-30% THC. פותחו כמה זנים - המכילים כמות זניחה של THC (פחות מ-0.3%), ולכן אין לצריכתם כל אפקט פסיכואקטיבי. זנים אלה משמשים כגידול חקלאי ומותרים לגידול באיחוד האירופי, בקנדה, בסין ובארצות נוספות. זנים אלה נקראים בשם הכולל קנבוס או המפ. </string>
    <string name="smokeinfo">עישון קנביס רפואי היא הדרך הפופולארית ביותר בקרב החולים, המספקת להם את ההשפעות החיוביות של הקנביס בצורה מהירה ונוחה. במהלך עישון הקנביס, החומר הפעיל מגיע אל הריאות בכל שאיפה ומשם ממשיך ישירות אל זרם הדם. ולכן, העישון נחשב לאחת הטכניקות היעילות והמהירות ביותר לצריכת הקנביס, אשר משפיע על האנשים המעשנים אותו תוך מספר שניות. החיסרון הגדול בעישון הקנביס נובע מהקושי הלוגיסטי להכין את הסיגריות והתדמית השלילית של אנשים המעשנים קנביס. הדרך הנפוצה ביותר לעישון מריחואנה היא על ידי הכנת סיגריות המוכרות בשם ג’וינט. הכנת הג’וינט לוקחת זמן ודורשת מיומנות, ולכן לא כל החולים מצליחים לעשות זאת בצורה טובה. כיום, רוב המשווקים של הקנביס הרפואי מספקים לצרכנים ג’וינטים מוכנים, אשר מקלים מאוד על צריכת הקנביס. מלבד הסוגייה הלוגיסטית, אנשים רבים סובלים מהפרעות בתדמית בשל עישון הסם. הדעה הרווחת בחברה לגבי אנשים המעשנים סמים היא בדרך כלל שלילית, מפריעה מאוד לאנשים הנאלצים לצרוך את המריחואנה הרפואית במקום העבודה או במקומות ציבוריים.</string>
    <string name="vipeinfo">עישון ג’וינטים דורש שאיפת עשן ואינו מתאים לכל החולים, והאלטרנטיבה לכך היא צריכת קנביס באמצעות מכשירי איוד. מכשירים אלה גורמים ליצירת אדים מהקנביס, המגיעים באופן ישיר למערכת הנשימה. השימוש במכשירים אלה גורם ליצירת אדים אך לא ליצירת עשן, ולכן במהלך השימוש בטכניקת האיוד נמנעים החולים מספיגה ישירה של עשן יש לציין שבאדים המופקים מהקנביס ניתן למצוא כמות גדולה יותר של THC, ולכן ההשפעה המושגת גדולה בהרבה מהשימוש בג’וינטים. שיטת האיוד נראית אמנם “חלומית”, אך יש לציין שהחיסרון הגדול בשיטה זו הוא המחיר הגבוה של מכשירי האיוד, העשוי להגיע לכמה אלפי שקלים.</string>
    <string name="oilinfo">זהו אופן הצריכה שהכי פחות מרתיע מטופלים חדשים, היות והוא לא כולל שאיפה לריאות. לרוב הוא גם נתפס כיותר סטרילי. את השמן מטפטפים מתחת ללשון ומחכים כשתי דקות כדי לאפשר לחומרים הפעילים להיספג בחלל הפה הישר אל מחזור הדם. חלק מהחומרים הפעילים נכנסים למערכת העיכול ומשם לפירוק בכבד – מה שהופך את משך ההשפעה של השמן וכך גם את משך ההמתנה עד להשפעה ארוכים יותר (משך ההמתנה להשפעת השמן שונה מאדם לאדם ונעה בין חצי שעה לשעה וחצי בממוצע). אצל מטופלים חדשים ולא מנוסים, צריכת שמן עם אחוזי THC גבוהים מומלצת יותר בשעות הפחות פעילות של הערב והלילה. אם מטופל בוחר לצרוך קנאביס בשעות היום, עליו להכיר את ההשלכות על תפקודו, הכוללות עייפות ותחושת כבדות, כמו גם תחושת אופוריה במשך זמן ארוך יותר. הדרגתיות היא מילת מפתח בטיפול בקנאביס. מטופל בתחילת דרכו מבצע ניסוי וטעיה, כדי לבחון מה המינון ותדירות הטיפול המתאימים ביותר עבורו. אם התרכובת או הזן שנבחרו אינם מתאימים למטופל – הוא יאלץ להמתין זמן ארוך יותר עד שההשפעה תחלוף, בניגוד לאופציה השנייה – עישון או אידוי.</string>
</resources>